{"dateCreated":"2011-07-22 12:29:11","dateTouched":"2011-07-22 12:29:11","dateUsersTouched":"2011-08-23 09:31:26","maxPostId":21,"maxFileId":15,"maxImageId":56,"starter":{"title":"BentFibers","content":"[i]f\u00fcr die Einladungen zum Dropboxordner schickt mir eine E-mail an: julian.steinwachs@googlemail.com[\/i]","files":[{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/files\/2\/Kable2006_polyesterfibers.pdf","dateCreated":"2011-07-22 13:26:36","id":2,"name":"Kable2006_polyesterfibers.pdf"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/files\/3\/Stein_Complexity_2010.pdf","dateCreated":"2011-07-22 13:26:41","id":3,"name":"Stein_Complexity_2010.pdf"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/files\/4\/vader2009.pdf","dateCreated":"2011-07-25 07:07:07","id":4,"name":"vader2009.pdf"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/files\/5\/Onck2005.pdf","dateCreated":"2011-07-25 07:07:13","id":5,"name":"Onck2005.pdf"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/files\/6\/Huisman2007.pdf","dateCreated":"2011-07-25 13:35:36","id":6,"name":"Huisman2007.pdf"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/files\/8\/Picu2010.pdf","dateCreated":"2011-08-03 15:33:03","id":8,"name":"Picu2010.pdf"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/files\/12\/Stein.Jom.2008.pdf","dateCreated":"2011-08-12 07:27:41","id":12,"name":"Stein.Jom.2008.pdf"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/files\/13\/yang2006.pdf","dateCreated":"2011-08-12 07:32:07","id":13,"name":"yang2006.pdf"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/files\/14\/ChandranNonAffine2006.pdf","dateCreated":"2011-08-12 07:57:05","id":14,"name":"ChandranNonAffine2006.pdf"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/files\/15\/Gbeaux2009.pdf","dateCreated":"2011-08-12 07:57:31","id":15,"name":"Gbeaux2009.pdf"}],"images":[],"dateContentTouched":"2011-07-25 13:35:36","dateImagesTouched":"2011-07-25 13:35:36","dateFilesTouched":"2011-08-12 07:57:31"},"posts":[{"id":3,"content":"Schon vor l\u00e4ngerem hat jemand aus unserer Arbeitsgruppe ein einfaches Scherexperiment mithilfe eines Cone-Plate-Rheometers durchgef\u00fchrt. Dabei wird das Gel zwischen einer konischen und einer flachen fl\u00e4che zum Polymerisieren gebracht. Danach wird werden die Fl\u00e4chen gegeneinander verdreht und die R\u00fcckstellkraft gemessen.\n\n[image_3]\n\n[image_5]\n\nDurch die Konische und flache Form der beiden Fl\u00e4chen ergibt sich, dass die lokale Deformation (respektive Drehung der Koordinatenachsen) n\u00e4herungsweise \u00fcber den ganzen K\u00f6rper konstant ist.\n\n[tex]F=\\\\begin{pmatrix} 1 & \\\\alpha & 0\\\\\\\\  0 & 1 & 0\\\\\\\\  0 & 0 & 1 \\\\end{pmatrix}[\/tex]\n\nf\u00fcr ein lineares Material erwartet man einen linearen Zusammenhang zwischen dem Stress [tex]\\\\sigma[\/tex] und dem Strain (der Auslenkung) [tex]\\\\epsilon[\/tex]. Im Experiment zeigt sich aber ein \\\"Strain-stiffening\\\". D.h. das Material versteift sich bei Auslenkungen ab etwa 5%.","title":"Rheometer Experiment","dateCreated":"2011-07-25 10:07:07","files":[],"images":[{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/3\/image004.jpg","dateCreated":"2011-07-25 09:43:44","id":3,"name":"image004.jpg"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/5\/rheomoeterdata.png","dateCreated":"2011-07-25 11:16:55","id":5,"name":"rheomoeterdata.png"}],"comments":[],"dateContentTouched":"2011-07-25 11:26:02","dateImagesTouched":"2011-07-25 11:26:02","dateFilesTouched":"2011-07-25 11:26:02","dateCommentsTouched":"2011-07-25 11:26:02","users":{"julian.steinwachs@googlemail.com":{"mayEdit":1,"dateRead":"2011-10-21 09:25:53","dateTouched":"2011-08-17 15:40:00"},"benedikt.krueger@arcor.de":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-25 10:48:00"},"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-24 16:29:09"},"claus.metzner@gmx.net":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-29 12:49:28"}},"dateUsersTouched":"2011-08-24 16:19:05"},{"id":4,"content":"Beim Stretchexperiment wird das Kollagengel in einer dehnbaren Form aus Silikon (PDMS) zum polymersieren gebracht, wobei vorher die horizontale Oberfl\u00e4che der Form chemisch behandelt wird, dass das Kollagengel daran bindet.\n\nDas F\u00f6rmchen wird dann Schrittweise in einer Richtung gedehnt\/gestaucht. Anschlie\u00dfend wird jedes mal die Dicke des Gels gemessen. Der Versuch findet unter einem Mikroskop statt.\n\n[image_8]\n\n[tex]F=\\\\begin{pmatrix} 1 & 0 & 0\\\\\\\\  0 & \\\\lambda_v & 0\\\\\\\\  0 & 0 & \\\\lambda_h \\\\end{pmatrix}[\/tex]\n\nHier ist ein video von einem \u00e4hnlichen Experiment mit einem St\u00fcck Filz, allerdings nur Streckung und keine Kompression. Man sieht genau den selben Effekt.\n\n[url]http:\/\/kalab.emma.cam.ac.uk\/Research\/Fibres\/FeltStretch[\/url]\n\nDas extreme sich Zusammenziehen des Gels kann auf folgenden Weise qualitativ erkl\u00e4hrt werden:\n\n[image_15]\n\nDurch die laterale Dehnung werden die im Bild blauen und schwarzen Fasern gestreckt. Durch absenken der Oberfl\u00e4che kann die Dehnung der blauen Fasern verkleinert werden. Dabei wird jedoch die rote Faser gestaucht. Wenn die Kraft-L\u00e4ngen-Beziehung der Faser stark asymmetrisch ist, also diese sich weniger stark gegen Kompression als gegen Dehnung wehren, ist es f\u00fcr das Material energetisch g\u00fcnstiger sich zu kontrahieren.\n\n","title":"Stretcher Experiment","dateCreated":"2011-07-25 12:23:51","files":[],"images":[{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/8\/colstretchdata.png","dateCreated":"2011-07-25 12:26:17","id":8,"name":"colstretchdata.png"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/15\/collstretchfig.png","dateCreated":"2011-07-26 14:00:25","id":15,"name":"collstretchfig.png"}],"comments":[],"dateContentTouched":"2011-08-04 08:14:51","dateImagesTouched":"2011-07-26 14:00:36","dateFilesTouched":"2011-07-26 09:18:12","dateCommentsTouched":"2011-07-25 12:34:42","users":{"julian.steinwachs@googlemail.com":{"mayEdit":1,"dateRead":"2012-04-11 07:37:54","dateTouched":"2011-08-17 15:40:00"},"benedikt.krueger@arcor.de":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-26 13:49:16"},"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-24 16:29:10"},"claus.metzner@gmx.net":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-29 12:50:27"}},"dateUsersTouched":"2011-08-24 16:19:05"},{"id":5,"content":"Das Modell, das ich bisher benutze um die Messungen zu erkl\u00e4ren, betrachtet das Gel als Ensemble von Fasersegmenten mit homogener \u00f6rtlicher Dichte, isotroper Raumwinkelverteilung und konstanter L\u00e4nge.\n\nEs wird weiterhin angenommen, dass sich die Endpunkte der Fasersegmente bei Deformation affin Verhalten. D.h. die Deformation der Endpunkte folgt einer lokalen Deformationsmatrix:\n\n[tex]\\\\vec{r\\'_1} = \\\\underline{\\\\underline{F}} \\\\cdot \\\\vec{r_1} \\\\\\\\ \\\\Rightarrow \\\\vec{r\\'_2}-\\\\vec{r\\'_1}=\\\\vec{\\\\Delta r\\'}=\\\\underline{\\\\underline{F}} \\\\cdot \\\\vec{\\\\Delta r} \\\\\\\\ \\\\Rightarrow \\\\Delta l = \\\\left | \\\\underline{\\\\underline{F}} \\\\cdot \\\\vec{\\\\Delta r} \\\\right |[\/tex]\n\nF\u00fcr die Fasersegmente wird bisher eine mehr oder weniger willk\u00fcrliche Energie-L\u00e4ngen-Beziehung [tex]\\\\epsilon(\\\\Delta l\/l -1)[\/tex] verwendet. Erkl\u00e4rt werden kann das hoffentlich durch nichtaffines Verhalten von einzelnen Fasern.\n\nDaher der Name semi-affine. Das Netzwerk als Ganzes verh\u00e4lt sich affine, die einzelnen Fasern aber nicht.\n\nAus diesen Annahmen folgt die Energie des Materials unter einer Verformung [tex]\\\\underline{\\\\underline{F}}[\/tex] zu:\n\n[tex]E=\\\\int d^3\\\\vec{r} \\\\int d^2\\\\Omega \\\\: \\\\rho \\\\cdot \\\\epsilon( \\\\underline{\\\\underline{F}} \\\\cdot \\\\vec{e}_r(\\\\Omega)-1)[\/tex]\n\nQualitative \u00dcbereinstimmung mit den Messdaten leistet das Model wenn man ein [tex]\\\\epsilon[\/tex] w\u00e4hlt, das etwa folgende Form hat (Es ist die 2. Ableitung von [tex]\\\\epsilon[\/tex] also die Steifigkeit als Funktion der Ausdehnung dargestellt):\n\n[image_14]\n\nEs gibt also 3 lineare Regime (konstante Steifigkeit) die sich wie folgt erkl\u00e4ren lassen:\n\n[image_13]\n\nWird die Faser als ganzes komprimiert, biegt sie sich zu einem Bogen, was sehr wenig Energie kostet (Buckling-Regime). Wird die Faser nur sehr wenig gedehnt wird die Faser erst gegl\u00e4ttet, wobei nur gegen die Biegesteifigkeit der Faser gearbeitet wird (Straightening-Regime). Ist die Faser vollst\u00e4ndig glattgezogen muss gegen die h\u00f6here Dehnungssteifigkeit gearbeitet werden (Stretching-Regime). Der \u00dcbergang zwischen den letzten beiden Bereichen ist verschmiert durch die eine Verteilung der intrinsichen Kr\u00fcmmung der Fasern.\n\n[b]Update:[\/b]\n\nIch hab mal das Model an die beiden Experimente gefittet. Ich hab die Funktion [tex]\\\\epsilon[\/tex] als zweiStufen modelliert. D.h der positive Bereich sieht aus wie oben im Bildchen. F\u00fcr den negativen Bereich (kompression) habe ich eine exponentiell abfallenden Steifigkeit angenommen. Das hat den Vorteil, dass man parameter spart. Es sind jetzt 5 Parameter. Das automatische Fitten klappt noch nicht gut. Folgende Parameter sind mit dem Auge gefittet:\n\nk1=1.0 kPa [i]\/\/initiale Zugsteifigkeit[\/i]\nk2=14.0 kPa [i]\/\/versteifte Zugsteifigkeit[\/i]\nds0=0.00038 [i]\/\/Skala des exponentiellen Abfalls der Steifigkeit bei Kompression [\/i]\ns1=0.067 [i]\/\/Dehnung bei der sich die Zugsteifigkeit von k1 auf k2 erh\u00f6ht[\/i]\nds1= 0.033 [i]\/\/Verschmierung der Stufe bei s1[\/i]\n\n\nHier die experimentellen Daten zusammen mit dem Fit (Daten gr\u00fcn Simulation blau):\n\n[image_19]\n[image_20]\n","title":"Semi-Affine-Networks Model","dateCreated":"2011-07-26 11:31:46","dateContentTouched":"2011-08-08 15:03:28","dateImagesTouched":"2011-08-08 14:52:01","dateFilesTouched":"2011-07-26 11:31:46","dateCommentsTouched":"2011-07-26 11:31:46","files":[],"images":[{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/13\/threeregimes.png","dateCreated":"2011-07-26 12:27:43","id":13,"name":"threeregimes.png"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/14\/arbitratyepsilon.png","dateCreated":"2011-07-26 13:42:39","id":14,"name":"arbitratyepsilon.png"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/19\/rheofit.png","dateCreated":"2011-08-08 14:51:56","id":19,"name":"rheofit.png"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/20\/stretcherfit.png","dateCreated":"2011-08-08 14:52:01","id":20,"name":"stretcherfit.png"}],"comments":[],"users":{"julian.steinwachs@googlemail.com":{"mayEdit":1,"dateRead":"2011-10-21 09:27:31","dateTouched":"2011-08-17 15:40:00"},"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-28 10:38:40"},"benedikt.krueger@arcor.de":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-26 13:49:18"},"claus.metzner@gmx.net":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-29 12:51:13"}},"dateUsersTouched":"2011-08-24 16:19:05"},{"id":6,"content":"Gegeben sei eine Energie-L\u00e4ngenbeziehung [tex]E(l)[\/tex] f\u00fcr die Abh\u00e4ngigkeit der potentiellen Energie [tex]E[\/tex] einer Kollagenfaser von deren (effektiven) L\u00e4nge [tex]l[\/tex].\n\nZiel ist es, die Grundzustandsenergie eines Verbundes aus mehreren Fasern durch \\\"Simulated Annealing\\\" zu bestimmen. Hierbei wird eine k\u00fcnstlich eingef\u00fchrte Temperatur [tex]T[\/tex] des Systems heruntergefahren. Bei jeder Temperatur wird dann eine gewisse Anzahl von Metropolis-Monte-Carlo (M-MC) Schritten durchgef\u00fchrt.\n\nEin M-MC-Schritt besteht aus den folgenden Schritten:\n1. W\u00e4hle zuf\u00e4llig einen Endpunkt [tex]x_i[\/tex] einer Faser aus und verschiebe diesen um einen zuf\u00e4lligen Vektor [tex]\\\\Delta x[\/tex].\n2. Berechne die Energie [tex]E[\/tex] vor und die Energie [tex]E\\'[\/tex] nach der Verschiebung (dabei reicht es, nur die Verbindungen des verschobenen Punktes in Betracht zu ziehen, alle weiteren Verbindungen \u00e4ndern ihre L\u00e4nge und damit Ihre Energie nicht):\n[tex]E = \\\\sum_{j\\\\in NN(i)} E\\\\left(\\\\left| x_i - x_j \\\\right|\\\\right)[\/tex]\n[tex]E\\' = \\\\sum_{j\\\\in NN(i)} E\\\\left(\\\\left| x_i + \\\\Delta x - x_j \\\\right|\\\\right)[\/tex]\n[tex]\\\\Delta E = E\\' - E [\/tex]\n3. Definiere die \u00dcbergangswahrscheinlichkeit [tex]P=min\\\\left( 1,\\\\exp\\\\left(-\\\\frac{\\\\Delta E}{T}\\\\right) \\\\right)[\/tex]. Nehme die Verschiebung um [tex]\\\\Delta x[\/tex] mit der Wahrscheinlichkeit [tex]P[\/tex] an.\n\nJe h\u00f6her die Temperatur ist, desto h\u00f6her ist die Wahrscheinlichkeit, auch einen Schritt zu machen, der energetisch nicht g\u00fcnstig ist. Bei [tex]T=0[\/tex] bewegt sich das System also immer Richtung eines Energieminimums, l\u00e4uft aber Gefahr, sozusagen in einem lokalen Minimum stecken zu bleiben.\n\nIch habe die Simulated Annealing Methode numerisch implementiert und auf folgende Art und Weise getestet: Gegeben seien drei Punkte, die durch zwei Junctions verbunden sind. Die Junctions sind durch eine Hooksche Energie-L\u00e4ngenbeziehung charakterisiert ([tex]E(l)\\\\propto (l-l_0)^2[\/tex]) Die beiden \u00e4u\u00dferen Punkte werden festgehalten. Die Ruhel\u00e4nge der Federn wird gleich dem halben Abstand der beiden \u00e4u\u00dferen Punkte gew\u00e4hlt. \nWenn ich nun den mittleren Punkt au\u00dferhalb des energetischen Minimums (dass sich genau zwischen den beiden festgehaltenen Punkten befindet) starte, endet dieser nach der Simulated-Annealing Methode im Minimum.","title":"Simulated Annealing","dateCreated":"2011-08-10 13:08:52","dateContentTouched":"2011-08-10 13:10:55","dateImagesTouched":"2011-08-10 13:08:52","dateFilesTouched":"2011-08-10 13:08:52","dateCommentsTouched":"2011-08-10 13:08:52","files":[],"images":[],"comments":[],"users":{"benedikt.krueger@arcor.de":{"mayEdit":1,"dateRead":"2011-08-18 16:46:33","dateTouched":"2011-08-17 15:40:00"},"julian.steinwachs@googlemail.com":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-18 06:47:51"},"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-26 13:42:59"},"claus.metzner@gmx.net":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-29 12:53:28"}},"dateUsersTouched":"2011-08-24 16:19:05"},{"id":7,"content":"[b]Setup[\/b]\n\nFolgendes Setup wird f\u00fcr die Erzeugung von Punkten und Verbindungen durch Kollagenfasern verwendet:\n\n1. Erzeuge N zuf\u00e4llig verteilte Punkte in dem Intervall [tex][0;1]^3[\/tex]\n2. Der mittlere Abstand [tex]\\\\bar{d}[\/tex] zwischen zwei Punkten ist dann gegeben durch [tex]1\/N^{1\/3}[\/tex]\n3. Gehe durch alle Paare von Punkten. Erzeuge eine Kollagenverbindung zwischen den beiden Punkten (Abstan [tex]d[\/tex] mit der Wahrscheinlichkeit [tex]P[\/tex], gegeben durch\n[tex]P=c\\\\cdot \\\\frac{\\\\bar{d}}{d}\\\\cdot \\\\mathds{1}_{[0,3\\\\cdot \\\\bar{d}]}[\/tex]\nHierbei ist [tex]c[\\\\tex] der Konnektivit\u00e4tsfaktor (je h\u00f6her dieser ist, desto mehr Verbindungen), ich w\u00e4hle ihn ungef\u00e4hr 0.4\n4. L\u00f6sche alle Punkte, die keine Verbindung zu einem anderen Punkt haben\n5. L\u00f6sche alle Punkte, die nur zwei Verbindungen haben, und verbinde die \u00e4u\u00dferen Punkte.\n\n\n[b]\u00c4u\u00dfere, affine Schichte[\/b]\n\nUm die durch Simulated Annealing ver\u00e4nderbaren Punkte innerhalb einer Box [tex][0;L]^3[\/tex] werden Punkte gesetzt, die durch das Simulated Annealing nicht ver\u00e4ndert werden k\u00f6nnen. Dies dient dazu, die Oberfl\u00e4cheneffekte der nicht-affine ver\u00e4nderbaren Box zu reduzieren. Die Dicke der Schicht ist 5 mal der typische Abstand zwischen Punkten, die Dichte der Punkte und der Junctions ist genauso wie in der eigentlichen Simulationsbox.\n\n[b]Bestimmung der Nicht-Affinen Energiedichte:[\/b]\n\nZur Berechnung der nicht-affinen Energiedichte verwendet man folgende Formeln:\n\n[tex]E_A = V_{out}\\\\cdot W_A + V_{in} \\\\cdot W_A[\/tex]\n\n[tex]E_{NA} = V_{out}\\\\cdot W_A + V_{in} \\\\cdot W_{NA}[\/tex]\n\nHierbei ist [tex]E_A[\/tex] die Gesamtenergie des Systems wenn dies nur affin transformiert wurde und [tex]E_{NA}[\/tex] die Gesamtenergie des Systems, wenn durch Simulated Annealing auch nicht-affine Scherungen m\u00f6glich sind. [tex]V_{in}[\/tex] ist das Volumen der Box, die nicht-affin transformiert werden kann und [tex]V_{out}[\/tex] das Volumen der festen, nur affin-transformierenden Schicht aussenherum. [tex]W_A[\/tex] ist die Energiedichte der Gesamten Box, wenn nur affin transformiert wird, und [tex]W_{NA}[\/tex] die gesuchte Energiedichte bei nicht-affiner Transformation mit Simulated Annealing. Es ergibt sich:\n\n[tex]W_{NA} = W_A - \\\\frac{E_A - E_{NA}}{V_{in}}[\/tex]","title":"Setup f\u00fcr die Schersimulation","dateCreated":"2011-08-10 13:27:42","dateContentTouched":"2011-08-18 16:56:18","dateImagesTouched":"2011-08-10 13:27:42","dateFilesTouched":"2011-08-10 13:27:42","dateCommentsTouched":"2011-08-18 16:55:50","files":[],"images":[],"comments":[{"id":1,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"Die Wahrscheinlichkeit der Verbindung geht also mit 1\/d? Die Anzahl der Punkte mit Abstand d geht doch aber quadratisch hoch (Kugeloberfl\u00e4che). Macht zusammen eine H\u00e4ufigkeit von Verbindungsl\u00e4ngen die linear ansteigt. Das k\u00f6nnte seltsame Effekte machen. Ich h\u00e4tte spontan an eine exponentiell abfallende Wahrscheinlichkeit gedacht. Damit kriegt man Poisson-verteilte Verbindungsl\u00e4ngen.","dateCreated":"2011-08-10 15:16:22"},{"id":3,"user":"benedikt.krueger@arcor.de","content":"Ok, das ist einsichtig. Soll ich dann besser die quadratische Abh\u00e4ngigkeit\n[tex]P = c \\\\cdot \\\\left( \\\\frac{\\\\bar{d}}{d} \\\\right)^2[\/tex]\noder die exponentielle Abh\u00e4ngigkeit\n[tex]P = c \\\\cdot \\\\exp\\\\left( - \\\\frac{d}{\\\\bar{d}} \\\\right)[\/tex]\nnehmen?","dateCreated":"2011-08-10 19:06:12"},{"id":4,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"ich w\u00e4re f\u00fcr die exponentielle, ich denk dadurch wird das Netzwerk lokal gehalten.","dateCreated":"2011-08-10 21:47:06"}],"maxCommentId":4,"users":{"benedikt.krueger@arcor.de":{"mayEdit":1,"dateRead":"2011-08-26 13:40:30","dateTouched":"2011-08-18 16:56:18"},"julian.steinwachs@googlemail.com":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-22 09:31:32"},"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-26 13:42:54"},"claus.metzner@gmx.net":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-29 12:54:53"}},"dateUsersTouched":"2011-08-24 16:19:05"},{"id":8,"content":"Nach l\u00e4ngerem Probieren den Anfangszustand der Faser durch Fourierreihen oder sukzessive Raumwinkel, welche zuf\u00e4llig gew\u00e4hlt werden, zu konstruieren, bin ich von beiden Methoden abgekommen und habe mich f\u00fcr Spline-Interpolation entschieden.\n\nFourier-Reihen neigen zu unphysikalischen \u00dcberschwingern nahe des Anfangs und Endpunktes. Das kommt daher, weil man die Reihe abbricht, um keine zu scharfen Kanten zu bekommen. Leider k\u00f6nnen die niedrigen Frequenzen dann an den R\u00e4ndern nicht kompensiert werden und es gibt \u00dcberschwinger.\n\nDie zuf\u00e4llige Raumwinkelkonstruktion ben\u00f6tigt eine sehr glatte Wahrscheinlichkeitsverteilung f\u00fcr die Winkel, ansonsten gibt es Zickzack.\n\nDie Spline kontstruktion in InitialFiber.pdf dagegen sieht f\u00fcr mich gut aus. Die die Faser ist 5.7% l\u00e4nger als ihre Projektion auf die x-Achse. (Das ist ebenfalls sehr schwer per Fourier oder Zufallswinkelkonstruktion einzustellen und mit splines kein Problem) \nDer Status-Quo Anfangszustand sieht so aus und ist mit 4 Kontrollpunkten definiert und leicht anpassbar.\n[image_21]\n\n\nIch werde jetzt die SA mit dem Energiefunktional aus Stein_Comlexitiy_2010 mit 1000 St\u00fctzpunkten anwenden.","title":"Inital Fiber","dateCreated":"2011-08-11 08:05:28","dateContentTouched":"2011-08-11 08:09:34","dateImagesTouched":"2011-08-11 08:08:13","dateFilesTouched":"2011-08-11 08:05:28","dateCommentsTouched":"2011-08-11 08:05:28","files":[{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/files\/9\/ueberschwinger.pdf","dateCreated":"2011-08-11 08:03:02","id":9,"name":"ueberschwinger.pdf"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/files\/10\/InitialFiber.pdf","dateCreated":"2011-08-11 08:03:09","id":10,"name":"InitialFiber.pdf"}],"images":[{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/21\/InitialFiber_FixedRatio.jpg","dateCreated":"2011-08-11 08:08:13","id":21,"name":"InitialFiber_FixedRatio.jpg"}],"comments":[],"users":{"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de":{"mayEdit":1,"dateRead":"2011-08-17 15:40:00","dateTouched":"2011-08-17 15:40:00"},"julian.steinwachs@googlemail.com":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-09-15 09:21:44"},"benedikt.krueger@arcor.de":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-22 09:42:17"},"claus.metzner@gmx.net":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-29 12:57:37"}},"dateUsersTouched":"2011-08-24 16:19:05"},{"id":9,"content":"Generell halte ich es f\u00fcr sinnvoll soweit irgendm\u00f6glich keine arbitrary units zu benutzen sondern realistische Parameter. Da ihr aber nicht in dem Thema drin steckt ist das wahrscheinlich schwer f\u00fcr euch solche zu finden. Deshalb hab ich mir mal f\u00fcr die Netzwerksimulation ein paar Gedanken gemacht.\n\nDer Ansatz war folgender: Erzeuge eine bestimmte Anzahl von Punkten und Verbinde diese mit einer Wahrscheinlichkeit die vom Abstand der Punkte abh\u00e4ngt.\n\nW\u00e4hlt man f\u00fcr die Verbindungswahrscheinlichkeit ein Potenzgesetz kann das wie im Post vor diesem aufkam zu nichtlokalen Netzwerken f\u00fchren. Das hei\u00dft die Anzahl der Verbindungen je Punkt h\u00e4ngt von der Gr\u00f6\u00dfe des Systems ab. Das kann man z.B. verhindern indem man eine exponetiellen Abfall der Verbindungswahrscheinlichkeit annimmt.\n\n[tex]L[\/tex]: Die Kantenl\u00e4nge des simulierten Cubus.\n[tex]\\\\rho[\/tex]: Die Dichte der gleichverteilten Punkte in diesem Cubus.\n[tex]\\\\lambda[\/tex]: Lokalit\u00e4tsfaktor im Netzwerk\n[tex]n[\/tex]: Mittlere Anzahl von Verbindungen pro Punkt.\n[tex]l[\/tex]: Mittlere L\u00e4nge einer Verbindungen.\n\n[tex]d=\\\\rho^{-1\/3}[\/tex]: Mittlere Abstand von Punkten\n\n[tex]P(r)=c\\\\cdot e^{-\\\\frax{\\\\lambda\\\\cdot r}{d}}[\/tex]: Wahrscheinlichkeit, dass 2 Punkte verbunden werden. in Abh\u00e4ngigkeit vom Abstand [tex]r[\/tex]\nHier sieht man, dass die Definition des Lokalit\u00e4tsfaktors sinnvoll ist: Je gr\u00f6\u00dfer [tex]\\\\lambda[\/tex], desto kleiner ist die Wahrscheinlichkeit, das weit entfernte Punkte verbunden werden.\n\nDaraus ergibt sich f\u00fcr [tex]n[\/tex]:\n\n[tex]n=c \\\\cdot 4\\\\pi \\\\cdot \\\\int_{0}^{\\\\infty} \\\\rho r^2\\\\cdot e^{-\\\\lambda r\/d} \\\\; dr= \\\\frac{c \\\\cdot 8\\\\pi}{\\\\lambda^3}[\/tex]\n[tex]c=\\\\frac{\\\\lambda^3 \\\\cdot n}{8\\\\pi}[\/tex]\n[tex]P(r)=\\\\frac{\\\\lambda^3 \\\\cdot n}{8\\\\pi} \\\\cdot e^{-\\\\frax{\\\\lambda\\\\cdot r}{d}}[\/tex]\n\nF\u00fcr [tex]l[\/tex] ergibt sich:\n\n[tex]l=c \\\\cdot 4\\\\pi \\\\cdot \\\\int_0^{\\\\infty} \\\\rho r^3\\\\cdot e^{-\\\\lambda r\/d} \\\\; dr=\\\\frac{cd \\\\cdot 24\\\\pi}{\\\\lambda^4}[\/tex]\n\nClaus hat in der letzten Zeit eine Theorie f\u00fcr die Porengr\u00f6\u00dfe, also dem mittleren Abstand der n\u00e4chsten Faser von jedem Punkt im Gel aus erarbeitet. Die Porengr\u00f6\u00dfe in den relevaten Gelen haben wir aus den Mikroskopischen Daten zu etwa 2\u00b5m bestimmt. Zentrales Ergebnis von Claus Arbeit (Manuskript im Anhang) ist folgender Zusammenhange zwischen obigen Gr\u00f6\u00dfen und der Porengr\u00f6\u00dfe [tex]\\\\sigma[\/tex]:\n\n[tex]\\\\sigma = \\\\frac{1}{\\\\sqrt{2\\\\pi \\\\rho l}}[\/tex]\n\nEs ergibt sich:\n\n[tex]\\\\sigma= \\\\sqrt{\\\\frac{2}{3}} \\\\cdot \\\\frac{d\\\\sqrt{\\\\lambda}}{2 \\\\sqrt{\\\\pi n}}[\/tex]\n\n[tex]d= \\\\sqrt{\\\\frac{6 \\\\pi \\\\cdot n}{\\\\lambda}} \\\\cdot \\\\sigma[\/tex]\n\nEs bleiben lediglich 3 unabh\u00e4ngige Parameter (z.B. [tex]L[\/tex], [tex]\\\\lambda[\/tex] und [tex]n[\/tex]) \u00fcbrig.\n\nDie mittlere Anzahl von Fasern [tex]N[\/tex] in der gesamten Box (bzw. die mittlere Anzahl von Punktverbindungen pro Box) kann berechnet werden durch:\n\n[tex] N = \\\\frac{1}{2}\\\\rho L^3 n[\/tex]\n\nDer Faktor 0.5 korrigiert die Tatsache, dass wenn man \u00fcber alle Verbindungen aller Punkte summiert, man jede Verbindung doppelt z\u00e4hlt. Setzt man die bekannten Gr\u00f6\u00dfen ein, kann man die mittlere Anzahl [tex]N[\/tex] in abh\u00e4ngigkeit der wichtigen Parameter [tex]L[\/tex], [tex]\\\\lambda[\/tex] und [tex]n[\/tex] erhalten:\n\n[tex]N = \\\\frac{1}{2}\\\\cdot \\\\left( \\\\frac{L}{\\\\sigma} \\\\right)^3 \\\\cdot \\\\frac{\\\\lambda^{3\/2}}{\\\\sqrt{(6\\\\pi)^3 n}}[\/tex]","title":"Zufallsnetzwerke mit definierter Porengr\u00f6\u00dfe.","dateCreated":"2011-08-11 08:55:38","dateContentTouched":"2011-08-23 12:53:11","dateImagesTouched":"2011-08-11 08:55:38","dateFilesTouched":"2011-08-11 08:55:38","dateCommentsTouched":"2011-08-18 09:24:49","files":[{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/files\/11\/poresizes.pdf","dateCreated":"2011-08-11 08:29:34","id":11,"name":"poresizes.pdf"}],"images":[],"comments":[{"id":1,"user":"benedikt.krueger@arcor.de","content":"Ich glaube, da ist ein Fehler in deiner ersten Integration (wenn du n in Abh\u00e4ngigkeit von c berechnest):\nDas Integral r^2 exp(-r\/d) von 0 bis oo gibt laut Wolfram Alpha 2*d^3, also im Vergleich zu dir einen zus\u00e4tzlichen Faktor 2.","dateCreated":"2011-08-16 08:11:24"},{"id":2,"user":"benedikt.krueger@arcor.de","content":"Vielleicht kannst du das oben noch erg\u00e4nzen, es ist denke ich gut wenn man sich die Energie pro Faser betrachtet, und hierf\u00fcr braucht man die mittlere Anzahl von Fasern im Volumen:\n\nDie Anzahl von Fasern [tex]J[\/tex] ist gegeben durch\n\n[tex]J = \\\\frac{1}{2} \\\\rho \\\\L^3 n [\/tex]\n\nDer Faktor 1\/2 kommt daher, dass wenn ich die mittlere Verbindungsanzahl pro Punkt mit der Anzahl von Punkten multipliziere, jede Verbindung doppelt z\u00e4hle.\n\nWenn ich nun f\u00fcr [tex]\\\\rho[\/tex] und dann in der Rechnung f\u00fcr [tex]d[\/tex] das einsetze, was ich wei\u00df, erhalte ich:\n\n[tex]J = \\\\frac{1}{2} \\\\cdot \\\\left( \\\\frac{L}{\\\\sigma} \\\\right)^3 \\\\frac{1}{\\\\sqrt{n}} \\\\cdot \\\\frac{1}{\\\\sqrt{6 \\\\pi}^3} [\/tex]","dateCreated":"2011-08-17 15:03:46"},{"id":4,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"ich hab dich bei dem post hinzugef\u00fcgt, du kannst es jetz selber reinschreiben. Ich w\u00fcrde die Anzahl der Fasern aber [tex]N[\/tex] nennen.","dateCreated":"2011-08-18 07:10:31"}],"maxCommentId":6,"users":{"julian.steinwachs@googlemail.com":{"mayEdit":1,"dateRead":"2012-08-15 12:17:49","dateTouched":"2011-08-17 15:40:00"},"benedikt.krueger@arcor.de":{"mayEdit":1,"dateTouched":"2011-08-23 12:53:11","dateRead":"2011-08-26 13:40:36"},"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-26 13:42:47"},"claus.metzner@gmx.net":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-29 12:58:05"}},"dateUsersTouched":"2011-08-24 16:19:05"},{"id":10,"content":"Ich hab mal einfach in einer Konfokalaufnahme von einem Kollagengel ein par Fasern mit Rot nachgezogen um deren Kr\u00fcmmung besser darzustellen.\n\n[image_22]\n\n","title":"Nat\u00fcrliche Faserkr\u00fcmmung","dateCreated":"2011-08-11 09:29:05","dateContentTouched":"2011-08-11 09:29:05","dateImagesTouched":"2011-08-11 09:29:05","dateFilesTouched":"2011-08-11 09:29:05","dateCommentsTouched":"2011-08-11 09:29:05","files":[],"images":[{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/22\/brushedfibers.png","dateCreated":"2011-08-11 09:28:53","id":22,"name":"brushedfibers.png"}],"comments":[],"users":{"julian.steinwachs@googlemail.com":{"mayEdit":1,"dateRead":"2011-08-23 14:24:03","dateTouched":"2011-08-17 15:40:00"},"benedikt.krueger@arcor.de":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-25 13:30:45"},"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-26 13:42:44"},"claus.metzner@gmx.net":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-29 12:59:35"}},"dateUsersTouched":"2011-08-24 16:19:05"},{"id":11,"content":"Die in der Semiaffine-Elastische-Netzwerke Theorie verwendete Beziehung [tex]\\\\epsilon[\/tex] ergibt sich durch folgenden Beziehung aus der Energie-L\u00e4ngen-Beziehung einer einzelnen Faser:\n\n[tex]\\\\epsilon = \\\\rho_b \\\\cdot l \\\\cdot \\\\bar{\\\\epsilon}[\/tex]\n\n[tex]\\\\rho_b = \\\\rho \\\\cdot \\\\frac{n}{2}[\/tex]: Dichte von Fasern\n\nmit den Gleichungen aus [JS-2011-08-11] ergibt sich:\n\n[tex]\\\\epsilon = 9 \\\\, \\\\sqrt{6 \\\\pi} \\\\, \\\\rho \\\\, n^{5\/4} \\\\, \\\\sigma \\\\cdot \\\\bar{\\\\epsilon}[\/tex]\n\nund somit:\n\n[tex]\\\\bar{\\\\epsilon} = \\\\frac{\\\\epsilon}{9 \\\\, \\\\sqrt{6 \\\\pi} \\\\, \\\\rho \\\\, n^{5\/4} \\\\, \\\\sigma }[\/tex]\n\n[tex]\\\\epsilon[\/tex] hat die Einheit Pascal also Joule pro Kubikmeter. Damit ergibt sich f\u00fcr [tex]\\\\bar{\\\\epsilon}[\/tex] die korrekte Einheit Joule pro Meter.\n\nDas alles gilt wenn man die Energie einer gedehnten\/gestauchten Fasern beschreibt als:\n\n[tex]E_{faser}(l) = l_0 \\\\cdot \\\\bar{\\\\epsilon}(\\\\frac{l-l_0}{l_0})[\/tex]","title":"Verkn\u00fcpfung der Energie-L\u00e4ngen-Beziehung von Semi-Affinen-Modell und Netzwerksimulation","dateCreated":"2011-08-16 08:03:16","dateContentTouched":"2011-08-16 08:04:54","dateImagesTouched":"2011-08-16 08:03:16","dateFilesTouched":"2011-08-16 08:03:16","dateCommentsTouched":"2011-08-16 08:03:16","files":[],"images":[],"comments":[],"users":{"julian.steinwachs@googlemail.com":{"mayEdit":1,"dateRead":"2011-09-13 06:45:39","dateTouched":"2011-08-17 15:40:00"},"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-17 16:09:21"},"benedikt.krueger@arcor.de":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-30 17:17:16"},"claus.metzner@gmx.net":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-29 12:59:42"}},"dateUsersTouched":"2011-08-24 16:19:05"},{"id":12,"content":"f\u00fcr Benedikt:\n\n* realistische Parameter\n* Scherexperiment nachsimulieren\n* Steifigkeit in abh\u00e4ngigkeit von Systemgr\u00f6\u00dfe\n\nMicheal\n\n* inkrementelles Annealing\n\n","title":"Treffen vom 16.08.2011","dateCreated":"2011-08-16 12:28:44","dateContentTouched":"2011-08-16 13:04:09","dateImagesTouched":"2011-08-16 12:28:44","dateFilesTouched":"2011-08-16 12:28:44","dateCommentsTouched":"2011-08-17 06:59:55","files":[],"images":[],"comments":[{"id":1,"user":"benedikt.krueger@arcor.de","content":"Mir ist gerade etwas eingefallen: Sollte fuer mich das inkrementelle Annealing nicht auch m\u00f6glich sein?\n\nAlso ich starte mit einer Konfiguration, die Energie der affinen Scherungen kann ich ja ohne Aufwand berechnen, und f\u00fcr die nicht-affinen kann ich aehnlich wie bei Michael mit der kleinsten Scherung starten, diese annealen und dann zur zweit-kleinsten Uebergehen, aber schon mit dem Grundzustand der kleinsten Scherung starten, usw. fuer die naechsten Scherungen. Oder habe ich da einen Denkfehler drin?","dateCreated":"2011-08-16 14:30:13"},{"id":2,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"Nein ist mir auch noch gekommmen die Idee, sollte klappen!","dateCreated":"2011-08-17 06:59:55"}],"maxCommentId":2,"users":{"julian.steinwachs@googlemail.com":{"mayEdit":1,"dateRead":"2011-08-18 06:47:35","dateTouched":"2011-08-17 15:40:00"},"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-17 16:09:14"},"benedikt.krueger@arcor.de":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-20 07:01:15"},"claus.metzner@gmx.net":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-29 13:00:32"}},"dateUsersTouched":"2011-08-24 16:19:05"},{"users":{"benedikt.krueger@arcor.de":{"mayEdit":1,"dateTouched":"2011-08-17 18:35:40","dateRead":"2011-08-26 13:40:19"},"julian.steinwachs@googlemail.com":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-22 09:31:21"},"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-18 08:00:42"},"claus.metzner@gmx.net":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-29 13:01:05"}},"id":13,"content":"Hier die ersten Ergebnisse der Schersimulation. Ich habe auf das annealing verzichtet, aber daf\u00fcr die Scherung langsam erh\u00f6ht und bin bei jedem Shearing per MC ins Maximum gegangen. Das habe ich f\u00fcr verschiedene Boxl\u00e4ngen gemacht ([tex]L[\/tex] ist in Einheiten von [tex]\\\\sigma[\/tex] aufgetragen, d.h. [tex]L=10[\/tex] bedeutet, dass die Box 10 mal so gro\u00df wie die Porengr\u00f6\u00dfe ist)\n\nHier die Energie pro Verbindung f\u00fcr affines Verhalten (keine MC-Grundzustandssuche) und nicht-affines Verhalten (MC-Grundzustandssuche)\n[image_25]\n[image_26]\n\nHier die Ableitung der Energie pro Verbindung nach dem Shearing:\n[image_27]\n[image_28]\n\nMan erkennt in der Ableitung der nicht-affinen Energie Ans\u00e4tze einer Steigerung, wie man sie auch unter dem Punkt \\\"Rheometer-Experiment\\\" in diesem Waka findet.\n\nF\u00fcr die nicht-affine Energie sieht man recht chaotisches Verhalten wenn die L\u00e4nge zu klein wird. Die Berechnung dauert hier auch immer deutlich l\u00e4nger. Hier scheint es eine Grenze zu geben, bei der dieses Verhalten auftritt, die zwischen [tex]L=20\\\\sigma[\/tex] und [tex]L=30\\\\sigma[\/tex] liegt.","title":"Erste Ergebnisse affine und nicht-affine Energie, Ableitungen","dateCreated":"2011-08-17 15:53:46","dateContentTouched":"2011-08-17 18:35:40","dateImagesTouched":"2011-08-17 15:53:46","dateFilesTouched":"2011-08-17 15:53:46","dateCommentsTouched":"2011-08-18 08:18:04","dateUsersTouched":"2011-08-24 16:19:05","files":[],"images":[{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/25\/affine_energy.png","dateCreated":"2011-08-17 15:47:52","id":25,"name":"affine_energy.png"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/26\/nonaffine_energy.png","dateCreated":"2011-08-17 15:47:57","id":26,"name":"nonaffine_energy.png"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/27\/derivative_affine_energy.png","dateCreated":"2011-08-17 15:48:03","id":27,"name":"derivative_affine_energy.png"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/28\/derivative_nonaffine_energy.png","dateCreated":"2011-08-17 15:48:07","id":28,"name":"derivative_nonaffine_energy.png"}],"comments":[{"id":2,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"Ich kann keine Gr\u00fcnde erkennen warum sich ein kleines System so stark anders verhalten sollte. Die Energy sollte doch zumindest ansteigen. Hast du dir die relaxierten Netzwerke mal angeschaut?","dateCreated":"2011-08-18 07:15:08"},{"id":5,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"Und bitte immer die Energiedichte also [tex]E\/L^3[\/tex] plotten.","dateCreated":"2011-08-18 07:34:22"},{"id":8,"user":"benedikt.krueger@arcor.de","content":"Ist es besser die Gesamtenergiedichte [tex]E\/L^3[\/tex] oder die Energie pro Junction [tex]E\/N[\/tex] zu plotten? Ich halte letzteres f\u00fcr sinnvoll","dateCreated":"2011-08-18 08:14:47"},{"id":9,"user":"benedikt.krueger@arcor.de","content":"Ich glaube ich kann das Problem mit den kleinen Netzwerken erkl\u00e4ren: \n\nBis jetzt habe ich die festgehaltenen Punkte immer mit im Volumen L^3 gew\u00e4hlt, es ist aber besser das Volumen [tex](L + \\\\Delta L)^3[\/tex] zu betrachten, wie wir es eigentlich schon besprochen hatten.\n\nIch werde das umstellen und die neuen Resultate dann hier hochladen","dateCreated":"2011-08-18 08:18:04"}],"maxCommentId":9},{"users":{"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de":{"mayEdit":1,"dateTouched":"2011-08-18 10:35:07","dateRead":"2011-08-25 17:54:31"},"julian.steinwachs@googlemail.com":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-19 06:28:26"},"benedikt.krueger@arcor.de":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-26 13:42:05"},"claus.metzner@gmx.net":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-29 13:01:48"}},"id":14,"content":"Anbei die ersten Ergebnisse f\u00fcr nicht inkrementelles SA. F\u00fcr jeden Datenpunkt wurde ein SA Lauf durchgef\u00fchrt, wobei die Parameter so gew\u00e4hlt wurden, dass jeder Datenpunkt nichts von den Anfangsbedingungen wei\u00df.\n\nNicht Logarithmischer Plot:\n[image_29]\n\nLogarithmischer Plot:\n[image_30]\n\nSieht in meinen Augen schonmal ganz nett aus ;)\n\nHier nochmal ein Close-up in den interessanteren Bereich. Weitere Rechnungen werden folgen.\n\n[image_32]\n\nNoch ein close-up\n[image_33]\n\n\nErgebnisse zum inkrementellen SA folgen","title":"Ergebnisse SA","dateCreated":"2011-08-17 15:55:03","dateContentTouched":"2011-08-18 10:35:07","dateImagesTouched":"2011-08-18 10:34:59","dateFilesTouched":"2011-08-17 15:55:03","dateCommentsTouched":"2011-08-18 11:52:35","dateUsersTouched":"2011-08-24 16:19:05","files":[],"images":[{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/29\/EnergyNoLogscale.jpg","dateCreated":"2011-08-17 15:53:53","id":29,"name":"EnergyNoLogscale.jpg"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/30\/Energy.jpg","dateCreated":"2011-08-17 15:54:30","id":30,"name":"Energy.jpg"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/32\/Energy.jpg","dateCreated":"2011-08-18 08:11:04","id":32,"name":"Energy.jpg"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/33\/Energy.jpg","dateCreated":"2011-08-18 10:34:59","id":33,"name":"Energy.jpg"}],"comments":[{"id":1,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"Der interessante bereich geht eigentlich nur von -10% bis 10% mehr brauchst du auch garnicht simulieren. Und k\u00f6nntest du die Energy noch doppelt logarithmisch plotten. Und zwar die Energy gegen die relative L\u00e4ngen\u00e4nderung. Positive und negative L\u00e4ngen\u00e4nderungen kannst du in einem plot zusammenfassen.","dateCreated":"2011-08-18 07:23:34"},{"id":2,"user":"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de","content":"Doppelt logarithmisch im Sinne von beide Achsen logarithmisch oder log(log(Energy)?","dateCreated":"2011-08-18 08:10:10"},{"id":3,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"beiden Achsen logarithmisch.","dateCreated":"2011-08-18 11:52:35"}],"maxCommentId":3},{"users":{"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de":{"mayEdit":1,"dateTouched":"2011-08-17 17:04:20","dateRead":"2011-08-24 16:42:59"},"benedikt.krueger@arcor.de":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-26 13:42:01"},"julian.steinwachs@googlemail.com":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-18 12:05:22"},"claus.metzner@gmx.net":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-29 13:02:47"}},"id":15,"content":"F\u00fcr l=0.8 wurde der Grundzustand mit einem kompletten SA Durchlauf gefunden.\n\nAnschlie\u00dfend wird die Phaser langsam (0.0001, exponential) gestreckt und per MC\/Metropolis der neue Grundzustand gesucht. Temperatur wird dabei nichtmehr ver\u00e4ndert.\n\nLeider funktioniert das so einfach nicht. Das generelle Skalenverhalten stimmt aber ohne SA ist der Algorithmus nicht in der Lage den ver\u00e4ndert Grundzustand zu finden. Die bei l=0.8 stark verdrillte Phaser wird getreckt, und da die Winkel wenig zum Energiefunktional beitragen stimmt ab l=1.0 das qualitative und qunatitative Verhalten gut mit den vorherigen Ergebnissen \u00fcberein. Das hilft aber leider nichts, da die Features um l=1 nicht reproduziert werden k\u00f6nnen, da diese auf die Biegung zur\u00fcckgehen.\n\n[image_31]\n\nIch hab mit den Parametern gespielt, aber auch deutlich mehr Moves helfen nichts. Die Grundzust\u00e4nde liegen anscheinend nicht immer direkt nebeneinander. \n\nIch frickel noch etwas rum, denke aber das l\u00e4uft bestenfalls auf eine Hybridl\u00f6sung raus....","title":"Incremental SA","dateCreated":"2011-08-17 17:04:20","dateContentTouched":"2011-08-17 17:04:20","dateImagesTouched":"2011-08-17 17:04:20","dateFilesTouched":"2011-08-17 17:04:20","dateCommentsTouched":"2011-08-17 17:04:20","dateUsersTouched":"2011-08-24 16:19:05","files":[],"images":[{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/31\/Incremental.jpg","dateCreated":"2011-08-17 17:03:44","id":31,"name":"Incremental.jpg"}],"comments":[]},{"users":{"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de":{"mayEdit":1,"dateTouched":"2011-08-18 10:38:33","dateRead":"2011-08-24 16:42:53"},"julian.steinwachs@googlemail.com":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-18 12:02:03"},"benedikt.krueger@arcor.de":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-26 13:41:57"},"claus.metzner@gmx.net":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-29 13:03:04"}},"id":16,"content":"Hier ein 3d plot von dem GS einer Faser, die mit l=0.8 gestaucht ist\n\n[image_34]","title":"SA Ground State configuration","dateCreated":"2011-08-18 10:37:56","dateContentTouched":"2011-08-18 10:38:33","dateImagesTouched":"2011-08-18 10:37:56","dateFilesTouched":"2011-08-18 10:37:56","dateCommentsTouched":"2011-08-18 10:37:56","dateUsersTouched":"2011-08-24 16:19:05","files":[],"images":[{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/34\/Upload.jpg","dateCreated":"2011-08-18 10:37:50","id":34,"name":"Upload.jpg"}],"comments":[]},{"users":{"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de":{"mayEdit":1,"dateTouched":"2011-08-26 17:23:57","dateRead":"2011-08-28 10:38:25"},"julian.steinwachs@googlemail.com":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-09-15 09:10:13"},"benedikt.krueger@arcor.de":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-26 22:22:39"},"claus.metzner@gmx.net":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-29 13:03:16"}},"id":17,"content":"So hier die ersten Ergebnisse f\u00fcr zwei Dimensionen:\n\n[image_35]\n\nMan sieht dass es von der Struktur her deutlich besser aussieht. Allerdings ist der Grundzustand immer noch recht schwer zu finden, was in den Ausreisern resultiert.\n\nIch rechne \u00fcber nacht mal tausend durchl\u00e4ufe, evtl. kann man dann mehr sehen.\n\nSo hier die Ergebnisse:\n\n[image_56]\n\nEin paar Konfigurationen:\nStretching: -0.1\n[image_39]\n=> SA findet GS nicht, die Konfiguration ist offensichtlich crap, da die segmente am rechten Rand in die L\u00e4nge gezogen werden. Daher wahrscheinlich auch der quadratische Anstieg der Energie => Algorithmusproblem\n\nStretching: -0.05\n[image_40]\nDas sieht ja ganz nett aus\n\nUm 0 herum sehen die Konfigurationen auch sehr gut aus, ich spar mir daher die Bilder\n\nStretching: 0.05\n[image_41]\nFaser hat eine Ruhel\u00e4nge von 0.0105588*100  also ca 6% \u00dcberl\u00e4nge bei stretching 0 sollte daher fast glattgezogen sein. Sieht also auch garnicht mal so schlecht aus, da die Winkel sie nach oben biegen\n\nStretching 0.08\n[image_42]\n\n\n\n","title":"SA in two dimensionsa","dateCreated":"2011-08-18 21:31:58","dateContentTouched":"2011-08-26 17:23:57","dateImagesTouched":"2011-08-26 17:23:38","dateFilesTouched":"2011-08-18 21:31:58","dateCommentsTouched":"2011-08-20 05:25:03","dateUsersTouched":"2011-08-24 16:19:05","files":[],"images":[{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/35\/Energy.jpg","dateCreated":"2011-08-18 21:30:47","id":35,"name":"Energy.jpg"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/39\/-0.1.jpg","dateCreated":"2011-08-19 09:47:57","id":39,"name":"-0.1.jpg"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/40\/-0.05.jpg","dateCreated":"2011-08-19 09:49:14","id":40,"name":"-0.05.jpg"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/41\/0.5.jpg","dateCreated":"2011-08-19 09:50:46","id":41,"name":"0.5.jpg"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/42\/0.8.jpg","dateCreated":"2011-08-19 09:53:08","id":42,"name":"0.8.jpg"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/56\/upload.jpg","dateCreated":"2011-08-26 17:23:38","id":56,"name":"upload.jpg"}],"comments":[{"id":1,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"plotte einfach den logarithmus vom absolutbetrag.","dateCreated":"2011-08-19 09:27:57"},{"id":2,"user":"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de","content":"dann liegen dir kurven \u00fcbereinander. Gnuplot ist da leider dumm...... aber ich kanns mit nem anderen Programm machen. Ich lad den Plot trotzdem mal hoch","dateCreated":"2011-08-19 09:30:12"},{"id":4,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"ja so mein ich das. die plots \u00fcbereinander anders gehts ja nicht.","dateCreated":"2011-08-19 09:32:52"},{"id":5,"user":"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de","content":"die Abweichungen auf f\u00fcr positives Stretching zu den Ergebnissen in 3d sind erschreckend ;) und verwirrend...... Ich lad gleich ein paar Beispielkonfigurationen vor. Die Faser wird diesmal nicht ganz gestreckt. Ob das ein Bug ist oder der eigentliche Grundzustand, den ich in 3d nicht finden konnte untersuche ich gerade noch. Ich mache rechne den plot gerade nochmal und splitte die Energie in ihre Anteile auf, also U_stretch und U_bend","dateCreated":"2011-08-19 09:39:09"},{"id":6,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"da is irgendwas ganz komisch...","dateCreated":"2011-08-19 09:44:01"},{"id":7,"user":"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de","content":"Ok wenn man sich die Konfigurationen ansieht kann man erahnen, dass der negative Stretching teil des Plots nur bis ca -0.06 Sinn ergibt, danach versagt SA","dateCreated":"2011-08-19 09:58:34"},{"id":8,"user":"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de","content":"Ich mach noch mal eine paar Kontrolll\u00e4ufe um Fehlerquellen auszuschlie\u00dfen...","dateCreated":"2011-08-19 10:02:15"},{"id":9,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"Ich w\u00fcrde mal weniger Temperatur und daf\u00fcr langsameren Temperaturabfall ausprobieren.","dateCreated":"2011-08-19 10:05:12"},{"id":10,"user":"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de","content":"Das w\u00e4re eine gute Idee, da gebe ich dir Recht es gibt nur das Problem mit der Rechenzeit. F\u00fcr den Plot habe cooling factor von 0.99995 und T wird dynamisch an die initial Energy angepasst. Allerdings hab ich schon gefrickelt, so dass ich es m\u00f6glichst tief dr\u00fccken kann. Optimiert habe ich auch schon, Winkel machen jetzt nur noch 20% aus 60% die SA Schleife und 20% Rest, trotzdem hat der Plot oben 8h @ 25 Kerne auf unserem Cluster gebraucht. .... Ich beginne langsam zu glauben, dass SA hierf\u00fcr nicht wirklich geeignet ist. Ich bastel mal noch ein bisschen.","dateCreated":"2011-08-19 10:12:53"},{"id":11,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"geh halt mal runter auf nur 10 Fasersegmente. Da sollte man das wesentliche eigentlich auch schon sehen.","dateCreated":"2011-08-20 05:25:03"}],"maxCommentId":11},{"users":{"benedikt.krueger@arcor.de":{"mayEdit":1,"dateTouched":"2011-08-23 21:07:58","dateRead":"2012-06-06 17:14:44"},"julian.steinwachs@googlemail.com":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-28 20:42:09"},"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-25 13:08:11"},"claus.metzner@gmx.net":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-29 13:04:46"}},"id":18,"content":"Ich habe hier Plots f\u00fcr die Energiedichten, wie wir sie letzte Woche besprochen haben, und noch einige kleine Anmerkungen.\n\n[b]Nochmals Theorie[\/b]\n\nDie Nicht-affine Energiedichte kann durch folgende Formel bestimmt werden (siehe Post \\\"Setup der Schersimulation\\\"):\n\n[tex]W_{NA} = W_A - \\\\frac{E_A - E_{NA}}{V_{in}}[\/tex]\n\nHierbei sind\n[tex]E_A[\/tex] die affine Gesamtenergie f\u00fcr das gesamte System mit Rand\n[tex]E_{NA}[\/tex] die nicht-affine Gesamtenergie f\u00fcr das gesamte System mit Rand\n[tex]V = V_{in} + V_{out}[\/tex] das Volumen des Gesamtsystems mit [tex]V_{in}[\/tex] als Volumen, dass nicht-affin transformieren kann, und [tex]V_{out}[\/tex] dem Randvolumen, das nach der affinen Transformation festgehalten wird.\n[tex]W_A = \\\\frac{E_A}{V}[\/tex] die Energiedichte des affine transformierten Netzwerkes.\n\nMan kann diese Formel auch leicht anders schreiben:\n\n[tex]W_{NA} = \\\\frac{E_A}{V_{in} + V_{out}} - \\\\frac{E_A}{V_{in}} + \\\\frac{E_{NA}}{V_{in}}[\/tex]\n\nHieran sieht man, dass die nicht-affine Energiedichte f\u00fcr ein gro\u00dfes Au\u00dfenvolumen zu Innenvolumen negativ wird: Sowohl der erste Term (gro\u00dfes V_out) als auch der dritte Term (kleines E_NA) sind klein gegen\u00fcber dem negativen zweiten Term. Das sieht man auch in den Plots.\n\nIch habe nun daher zus\u00e4tzlich eine weitere Energiedichte eingef\u00fchrt und werde sie plotten:\n[tex]\\\\Delta W_A := \\\\frac{E_A - E_{NA}}{V_{in}}[\/tex]\nDiese Energiedichte beschreibt die Nichtaffinit\u00e4t des Gitters (affine Beitr\u00e4ge fallen heraus) im Verh\u00e4ltnis zum relevanten Volumen V_in.\n\n\n[b]Die Plots[\/b]\nHier zun\u00e4chst die affine Energiedichte [tex]W_A[\/tex] und die nicht-affine Energiedichte [tex]W_{NA}[\/tex] gegen die Scherung, nicht-logarithmisch, da ja negative Werte bei W_NA. Ich liefere aber den log-Plot f\u00fcr die Absolutwerte nach.\n[image_44]\n[image_45]\n\nHier dann die von mir eingef\u00fchrte naive Energiedichte, man sieht sch\u00f6n wie diese konvergiert f\u00fcr h\u00f6here L\u00e4ngen\n[image_46]\n\nDie erste Ableitung von [tex]\\\\Delta W_A[\/tex]\n[image_50]\nDie zweite Ableitung von [tex]\\\\Delta W_A[\/tex]\n[image_51]\n\nWie von Julian vorgeschlagen noch der Plot f\u00fcr [tex]\\\\Delta W_A \/ W_A[\/tex]\n[image_55]\nHier sind die Daten bis L = 50 neu berechnet, die f\u00fcr L = 100 und L = 150 noch nicht, das lasse ich \u00fcber Nacht noch laufen.\n\n0 bedeutet hier, dass die nicht-affine und die affine Energie gleich sind, 1 w\u00fcrde bedeuten, dass die nicht-affine Energie 0 ist, bzw. dass die affine Energie um Gr\u00f6\u00dfenordnungen gr\u00f6\u00dfer ist als die Nicht-affine Energie.","title":"Energiedichten","dateCreated":"2011-08-22 09:01:01","dateContentTouched":"2011-08-23 21:07:58","dateImagesTouched":"2011-08-23 21:07:10","dateFilesTouched":"2011-08-22 09:01:01","dateCommentsTouched":"2011-08-23 21:08:33","dateUsersTouched":"2011-08-24 16:19:05","files":[],"images":[{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/44\/affine_energy_density_long.png","dateCreated":"2011-08-22 08:58:06","id":44,"name":"affine_energy_density_long.png"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/45\/nonaffine_energy_density_long.png","dateCreated":"2011-08-22 08:58:16","id":45,"name":"nonaffine_energy_density_long.png"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/46\/difference_energy_density_long.png","dateCreated":"2011-08-22 08:58:29","id":46,"name":"difference_energy_density_long.png"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/50\/difference_energy_density_deriv_long.png","dateCreated":"2011-08-22 12:45:21","id":50,"name":"difference_energy_density_deriv_long.png"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/51\/difference_energy_density_2deriv_long.png","dateCreated":"2011-08-22 12:45:30","id":51,"name":"difference_energy_density_2deriv_long.png"},{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/55\/difference_rel_energy_density_long.png","dateCreated":"2011-08-23 21:07:10","id":55,"name":"difference_rel_energy_density_long.png"}],"comments":[{"id":6,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"Die Energiedichte kann nicht negativ sein. Ich komme aber auch auf ein Pluszeichen in der Formel f\u00fcr [tex]W_{NA}[\/tex]:\n[tex]W_{NA}=\\\\frac{E_A-E_{NA}}{V_{in}} + W_A[\/tex]","dateCreated":"2011-08-22 09:37:00"},{"id":7,"user":"benedikt.krueger@arcor.de","content":"Das kann aber schon rein physikalisch nicht sein. E_A ist gr\u00f6\u00dfer als E_NA (weil man mit SA zum Energieminimum geht), also sind beide Terme auf der rechten Seite positiv. \n\nGleichzeitig sollte doch aber die nicht-affine Energiedichte kleiner sein als die affine Energiedichte, aus genau dem gleichen Grund (ich gehe Richtung Energieminimum).\n\nIn deiner Formel w\u00e4re aber W_NA gr\u00f6\u00dfer als W_A.","dateCreated":"2011-08-22 09:40:39"},{"id":8,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"Ja bei meiner Formel stimmt was nicht. Bin grad insgesamt etwas verwirrt. Benutze mal einfach dein W_naiv. Ich w\u00fcrde es [tex]\\\\Delta W_A[\/tex] nennen. Ich glaub es w\u00fcrde dann Sinn machen mal [tex]\\\\Delta W_A \/ W_A[\/tex] linear zu plotten.","dateCreated":"2011-08-22 12:02:57"},{"id":9,"user":"benedikt.krueger@arcor.de","content":"Ich habe den gew\u00fcnschten Plot oben mit rein gemacht, viel sieht man da nicht.","dateCreated":"2011-08-22 12:22:59"},{"id":13,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"Wie kann das sein, dass bei dem letzen plot werte \u00fcber 1 rauskommen?? Die gesamte Energie in V_i muss doch zwischen 0 und der affinen Energie liegen. Also kann sich die Energiedichte nur um 0 bis 1 mal W_A unterscheiden.","dateCreated":"2011-08-22 12:41:51"},{"id":14,"user":"benedikt.krueger@arcor.de","content":"Oh ja, stimmt, ich schaus mir nochmal an","dateCreated":"2011-08-22 12:45:01"},{"id":15,"user":"benedikt.krueger@arcor.de","content":"Erste und zweite Ableitung von [tex]\\\\Delta W_A[\/tex] sind oben zu finden.","dateCreated":"2011-08-22 12:47:12"},{"id":16,"user":"benedikt.krueger@arcor.de","content":"Hab den Plot geupdatet, hatte die Energiedichten falsch normiert","dateCreated":"2011-08-22 13:55:03"},{"id":17,"user":"benedikt.krueger@arcor.de","content":"Dein Vorgeschlagenenes [tex]\\\\Delta W_A \/ W_A [\\\\tex] ist \u00fcbrigens nichts anderes als die relative Energie, die ich bereits am Anfang aufgetragen habe:\n[tex]\\\\Delta W_A \/ W_A = \\\\frac{E_A - E_NA}{E_A}[\/tex]","dateCreated":"2011-08-22 13:56:29"},{"id":19,"user":"benedikt.krueger@arcor.de","content":"Bevor ich wie besprochen den zweiten Parameter einf\u00fchre, habe ich getestet, ob meine Netzwerke, die ich betrachte, zusammenh\u00e4ngend sind.\n\nIch habe mir das f\u00fcr n = 4 und einige Ls \u00f6fters angeschaut, und es scheint, dass die Netzwerke alle nicht verbunden sind, egal ob ich mir den nicht-affinen Teil anschaue oder das gesamte Netzwerk (auch f\u00fcr [tex]L = 100\\\\sigma[\/tex]).\n\nDies k\u00f6nnte nat\u00fcrlich die Ursache f\u00fcr das komische Verhalten oben sein. Ich f\u00fchre jetzt noch einen Lokalit\u00e4tsparameter ein und schaue, ob es konkrete Abweichungen sind. Au\u00dferdem will ich mir nochmal die visualisierte Form der Punkte anschauen, wie heute besprochen.\n\nAus Einfachheitsgr\u00fcnden durchlaufe ich aber das Netzwerk Random und protokoliere, welche Sites ich durchlaufe. Ich gehe aber 1000*PointNumber, sollte also auch jeden tats\u00e4chlich erreichbaren Punkt auch erreichen.\n\nF\u00fcr einfache, selbst-konstruierte Objekte funktioniert der Test, ich denke deshalb auch, dass er f\u00fcr die zuf\u00e4llig erzeugten funktioniert.","dateCreated":"2011-08-23 12:34:52"},{"id":20,"user":"benedikt.krueger@arcor.de","content":"Ich denke, ich habe das Problem gefunden. Siehe auch geupdateten Plot im Post selbst.","dateCreated":"2011-08-23 21:08:33"}],"maxCommentId":20},{"users":{"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de":{"mayEdit":1,"dateTouched":"2011-08-23 08:19:51","dateRead":"2011-08-28 13:45:16"},"julian.steinwachs@googlemail.com":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-09-13 07:29:36"},"claus.metzner@gmx.net":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-29 13:06:33"},"benedikt.krueger@arcor.de":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2012-06-06 17:14:30"}},"id":19,"content":"Also nach l\u00e4ngerem Parameterschrauben folgender Zwischenstand:\n\nDer stretching und bending anteil unterscheiden sich um 9 Gr\u00f6\u00dfenordnungen im Energiefunktional, was SA sehr sehr schwer macht. Ich habe es geschafft es f\u00fcr einzelne Parameters\u00e4tze hinzubiegen, dass es den GS findet, aber das muss man mit sehr viel Rechenzeit erkaufen. Unterm Strich ist SA f\u00fcr solche Funktionale ungeeignet, da es die 9 Gr\u00f6\u00dfenordnungen niedrigeren Features immer einfriert, es sei denn man f\u00fchrt Gewichtungsparameter in den Hamiltonian ein. Das ist aber unphysikalisch.\n\nDaher meine Frage, sicher dass wir das Energiefunktional richtig verwenden? \nIch habe das Energiefunktional von Stein\n\n[tex]U=\\\\sum_{i=1}^{N}\\\\frac{K_{s}}{L^{i}}\\\\frac{(\\\\Delta L^{i})^{2}}{2}+\\\\sum_{i=1}^{N-1}\\\\frac{K_{b}}{L^{i}}\\\\frac{(\\\\Delta\\\\Theta^{i})^{2}}{2}[\/tex]\n\nDabei ist [tex]L^i[\/tex] die L\u00e4nge eines Segments (20 \u00b5m bei 10 Segmenten)\n\n[tex]K_s=1.41\\\\cdot 10^{-7}[\/tex] das Dehnungsmodul\n[tex]K_b=3,2\\\\cdot 10^{-11}N \\\\mu m^2 = 32 \\\\text{pN} \\\\cdot \\\\mu m^2[\/tex] das Biegemodul\n\nEinheiten:\n[tex]\\\\[K_s\\\\] = \\\\[ E \\\\] \\\\[A \\\\] = \\\\text{Pa}\\\\cdot m^2 = N [\/tex]\n\nDie unterscheiden sich schonmal um 7 Gr\u00f6\u00dfenordnungen..........\n\nDie L\u00e4nge der Streckung im ersten Term des Funktionals ist auch im Bereich \u00b5m und daher geht der erste Terms mit dem Gewicht [tex]K_s \\\\cdot \\\\mu m[\/tex] in die das Funktionl ein. Der Zweite Term wird aber nur durch die L\u00e4nge eines Segmentes geteilt. F\u00fcr eine 200 \u00b5m Faser macht das nochmal ca 2 Gr\u00f6\u00dfenordnungen aus. \n\nDann haben die Winkel nat\u00fcrlich kaum noch Einfluss und treten nie wirklich in erscheinung, was man an den Plots immer sch\u00f6n sah ;)\n\nAlso entweder ist an dem Funktional was mau, oder wir brauchen viel l\u00e4ngere Fasern oder eine andere Methode, oder ich hab mich verrechnet.\n\nWoher kommt denn der Bending term genau her, vll verwende ich den ja falsch...","title":"Energiefunktional und SA","dateCreated":"2011-08-22 16:44:01","dateContentTouched":"2011-08-23 08:19:51","dateImagesTouched":"2011-08-22 16:44:01","dateFilesTouched":"2011-08-22 16:44:01","dateCommentsTouched":"2011-08-23 10:13:47","dateUsersTouched":"2011-08-24 16:19:05","files":[],"images":[],"comments":[{"id":1,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"Ich werde das morgen fr\u00fch auch nochmal alles durchschauen was f\u00fcr Werte f\u00fcr K_b und K_s vern\u00fcnftig sind. 9 Gr\u00f6\u00dfenordnungen kommt mir wirklich etwas ark viel vor.","dateCreated":"2011-08-22 18:34:06"},{"id":3,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"der radiusden die benutzen (30nm) ist komplett anders als bei unseren Gelen. Wir gehen davon aus dass in unseren Gelen die Faserdicke bei etwa 200nm liegt. Mit der \u00c4nderung kriegst du Drei Gr\u00f6\u00dfenordnungen weniger Unterschied.","dateCreated":"2011-08-23 07:09:06"},{"id":4,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"Ach nein der Radius geht ja auch in K_s ein... damit geht der Radius in das Verh\u00e4ltnix von K_b und K_s nur quadratisch ein.","dateCreated":"2011-08-23 07:11:56"},{"id":5,"user":"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de","content":"Ja aber besser wird das Verh\u00e4ltnis trotzdem. Ist ja irgendwo auch logisch: Wenn deren Fasern so d\u00fcnn sind kann man sie ohne gro\u00dfen Kraftaufwand biegen, wie z.B. bei Haaren oder Metalldr\u00e4hten. Die Biegen sich superleicht, aber in die L\u00e4nge ziehen braucht schon Kraft.\n","dateCreated":"2011-08-23 07:14:13"},{"id":6,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"Hast du mal versucht die Anfangsenergie an die Bending-Energie anzupassen. Also 5-6 Gr\u00f6\u00dfenordnungen nach unten zu bef\u00f6rdern?","dateCreated":"2011-08-23 07:23:40"},{"id":7,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"Aber im Grunde ist dann genau das selbe was die mit den Polyeserfasern gemacht haben. Die haben die Zugsteifigkeit als unendlich angenommen.","dateCreated":"2011-08-23 07:26:46"},{"id":9,"user":"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de","content":"\\\"Hast du mal versucht die Anfangsenergie an die Bending-Energie anzupassen. Also 5-6 Gr\u00f6\u00dfenordnungen nach unten zu bef\u00f6rdern?\\\"\n\nJa das habe ich versucht mit folgendem Ergebnis: Wenn die Faser gestaucht ist, also die Anfangssegment zu kurz, dann wird SA sie im Zickzack schachteln, so dass sie alle die Ruhel\u00e4nge haben. Das bringt 9 Gr\u00f6\u00dfenordnungen weniger Energie, als die Winkel zu beachten, weswegen SA den Grundzustand niemals findet, sondern dort h\u00e4ngen bleibt. Je niedriger ich die Anfangsenergie w\u00e4hle, desto schneller friert das System in diesem Zickzack ein. Das kann man wie folgt verstehen: Klar der Grundzustand ist das Euler-Buckling mit einem \\\"Hubbel\\\", aber um diesen per SA zu erreichen m\u00fcsste man ein paar Fasern strecken umd das lokale Zickzack-Minimum zu verlassen, das passiert aber nur wenn die Temperatur gro\u00df genug ist. Man kann mit viel tricksen und Techniken aus der Optomierung - einf\u00fchren von Gewichtungsfaktoren in das E-Funktional und Betrachtung der W\u00e4rmekapazit\u00e4ten - erreichen, dass SA das Minimum findet. Das hat aber zwei Nachteile: 1. Unphysikalische Gewichtungen zur Optimierung, f\u00fchren dazu, dass man nicht mehr sicher ist den physikalischen Grundzustand zu finden. 2. Die Skalierungsfaktoren h\u00e4ngen von den Verh\u00e4ltnissen der W\u00e4rmekapazit\u00e4ten ab. Grob gesprochen muss der Winkelfreiheitsgrad und der Streckfreiheitsgrad \u00e4hnliche W\u00e4rmekapazit\u00e4ten haben, dann werden beide Freiheitsgrade gleichzeitig optimiert und nicht einer eingefroren. Am Ende des Tages m\u00fcsste man dann f\u00fcr jeden stretching Faktor die Gewichtung anpassen, da die Anfangsenergie und die W\u00e4rmekapazit\u00e4ten davon abh\u00e4ngen.\n\n\\\"Aber im Grunde ist dann genau das selbe was die mit den Polyeserfasern gemacht haben. Die haben die Zugsteifigkeit als unendlich angenommen.\\\"\n\nJa das w\u00e4re jetzt auch so meine State-of-the-art conclusion: F\u00fcr die gegebenen Parameter haben die Winkel praktisch keinen Einfluss. Ich sch\u00e4tze mal grob analytisch ab, was deren Einfluss auf e(l) ist, wenn die Faser sich Sinus f\u00f6rmig verh\u00e4lt. Das stimmt zwar nicht, aber bei etlichen Gr\u00f6\u00dfenordnungen in den Parametern sollte es als grober Sch\u00e4tzwert valide sein.","dateCreated":"2011-08-23 07:39:29"},{"id":11,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"Vieleicht hast du doch einen Fehler drin. Wenn man mal [tex]\\\\Delta L_i = \\\\lambda_i \\\\cdot L_i[\/tex] ersetzt, dann kann man das L-i^2 zu K_s dazunehmen. Das sind 20\u00b5m^2 als 4*10^-10.\n\nKann es sein, dass die Einheiten garnicht stimmen in dem Funktional??","dateCreated":"2011-08-23 07:45:43"},{"id":12,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"Hab noch dreimal hingeschaut. Hast auch nix falsch abgeschrieben. Auch wenn die mit \\\\DeltaL die raltive \u00c4nderung meinen hauen die Einheiten nicht hin... Ich recherchier mal","dateCreated":"2011-08-23 07:51:54"},{"id":14,"user":"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de","content":"Ahh, doch du hast schon Recht ich hab mich vertippt: K_s hat die Einheit Newton. Ich hab schon angenommen, dass DeltaL auch noch Einheiten tr\u00e4gt und zwar in etwa so wie du sagst. Hab post oben ge\u00e4ndert.","dateCreated":"2011-08-23 08:01:04"},{"id":15,"user":"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de","content":"Die Einheiten passen schon, das habe ich ganz am Anfang \u00fcberpr\u00fcft. Beide Terme haben [tex] N \\\\mu m [\/tex]","dateCreated":"2011-08-23 08:02:12"},{"id":17,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"Also wenn ich komm auf ganz andere Gr\u00f6\u00dfenordnungen wenn ich alle dimensionbehafteten Gr\u00f6\u00dfen Zusammenfasse dann kriege ich [tex]1.3\\\\cdot 10^{-10} J \\\\cdot \\\\lambda_i[\/tex] f\u00fcr den ersten Term und [tex] 6.32 \\\\cdot 10^{-8} J \\\\cdot \\\\Delta\\\\theta[\/tex]","dateCreated":"2011-08-23 08:08:46"},{"id":18,"user":"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de","content":"Das [tex]\\\\Delta L^i = \\\\bar L^i - L^i[\/tex] bei mir. Dabei ist Li die aktuelle L\u00e4nge eines Segmentes und [tex]\\\\bar L^i[\/tex] die Ruhel\u00e4nge des Segments. Beides ist Einheitenbehaftet. Das Energiefunktional sieht in meiner Notation dann so aus: [tex]U=\\\\sum_{i=1}^{N}\\\\frac{K_{s}}{\\\\bar{L}^{i}}\\\\frac{(\\\\Delta L^{i})^{2}}{2}+\\\\sum_{i=1}^{N-1}\\\\frac{K_{b}}{\\\\bar{L}^{i}}\\\\frac{(\\\\Delta\\\\Theta^{i})^{2}}{2}[\/tex]\n\nDa sollten dann alle Einheiten stimmen, da die Winkel keine Einheiten tragen.","dateCreated":"2011-08-23 08:09:09"},{"id":19,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"der Benedikt is jetz da...","dateCreated":"2011-08-23 08:09:13"},{"id":20,"user":"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de","content":"kein Problem, ich schreib dir mal meine detaillierte Rechnung","dateCreated":"2011-08-23 08:23:39"},{"id":22,"user":"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de","content":"Bei einer mittleren Segmentl\u00e4nge von 20\u00b5m und den K_s und K_b werten von oben. (K_b = 32 pN \u00b5m^2 stehen auch so im Artikel von Stein) finde ich f\u00fcr den ersten Term\n\n[tex] \\\\frac{K_{s}}{\\\\bar{L}^{i}}\\\\frac{\\\\left(\\\\Delta L^{i}\\\\right)^{2}}{2}=\\\\frac{K_{s}\\\\bar{L}^{i}\\\\lambda_{i}^{2}}{2}=1.41\\\\cdot10^{-7}N\\\\cdot10\\\\mu\\\\text{m}\\\\lambda_{i}^{2}=1.41\\\\cdot10^{-12}\\\\text{J}\\\\lambda_{i}^{2}[\/tex]\n\nund f\u00fcr den zweiten Term\n\n[tex] \\\\frac{K_{b}}{\\\\bar{L}^{i}}\\\\frac{\\\\left(\\\\Delta\\\\Theta^{i}\\\\right)^{2}}{2}=\\\\frac{32\\\\text{pN}\\\\mu m^{2}}{40\\\\mu m}\\\\left(\\\\Delta\\\\Theta^{i}\\\\right)^{2}=0.8\\\\text{pN}\\\\mu m\\\\left(\\\\Delta\\\\Theta^{i}\\\\right)^{2}=8\\\\cdot10^{-19}J\\\\left(\\\\Delta\\\\Theta^{i}\\\\right)^{2} [\/tex]","dateCreated":"2011-08-23 08:33:27"},{"id":23,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"hm ok \u00fcberzeugt...","dateCreated":"2011-08-23 08:50:49"},{"id":24,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"Schei\u00dfe!","dateCreated":"2011-08-23 08:51:49"},{"id":25,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"D.h. dein Ergebnis ist: Meine Adhoc-Theorie war Schmarn. Der Effekt muss irgendwo ganz anders her kommen.","dateCreated":"2011-08-23 08:53:49"},{"id":26,"user":"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de","content":"Mh das ist jetzt der entscheidene Punkt ich geb mir mal kurz 2 Minutes meine Gedanken zu ordnen und es zu formulieren","dateCreated":"2011-08-23 09:05:20"},{"id":27,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"Ich werd bis Samstag noch zumindest einmal am Tag hier reinschauen k\u00f6nnen. Danach hab ich erstmal kein Netz.","dateCreated":"2011-08-23 09:10:09"},{"id":28,"user":"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de","content":"Also meine Conclusion w\u00fcrde in etwa so aussehen:\n\nIm Prinzip gibt es die drei Bereiche (Buckling\/Straightening\/Stretching) aber f\u00fcr die angenommenen Parameter ist der Einfluss der Faserbiegung auf deren innere Energie etliche Gr\u00f6\u00dfenordnungen kleiner als die der Streckung. Daher sind insbesondere die Unterschiede zwischen Buckeling und Straightening Regime sehr klein im Vergleich zum \u00dcbergang in das Stretching Regime.\n\nMit SA konnte kein Unterschied zwischen Buckling und Straightening, wohl aber der \u00dcbergang in das Stretching Regime best\u00e4tigt werden. Da der Beitrag der Biegung um etliche Gr\u00f6\u00dfenordnungen kleiner als der der Streckung ist, findet der Algorithmus den Grundzustand im Buckling Regime nicht zuverl\u00e4ssig. Die Untersuchungen zeigten, dass Feinarbeit an den Parametern im Prinzip den Grundzustand finden w\u00fcrden, allerdings w\u00fcrde das zu unpraktikabel hochen Rechenzeiten von mehreren Tagen pro Durchlauf f\u00fchren. Von daher ist SA zur Untersuchung des Buckling\/Straigthening Regimes in diesem Parameterbereich nicht geeignet","dateCreated":"2011-08-23 09:20:49"},{"id":29,"user":"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de","content":"Das deine Theorie Schmar ist w\u00fcrde ich nicht sagen, die drei Regime gibt es ja offensichtlich, die Frage ist blo\u00df wie gro\u00df deren Einfluss auf das Energiefunktional ist. Insbesondere in der zweiten Ableitung k\u00f6nnten das schon zu Features f\u00fchren. Ich w\u00fcrde mal noch ganz grob Anhand einiger Beispielkonfigurationen analytisch absch\u00e4tzen, wie gro\u00df die sein k\u00f6nnen.","dateCreated":"2011-08-23 09:22:36"},{"id":30,"user":"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de","content":"\\\"Ich werd bis Samstag noch zumindest einmal am Tag hier reinschauen k\u00f6nnen. Danach hab ich erstmal kein Netz.\\\"\n\nDu kannst wegen mir auch gerne deinen Urlaub genie\u00dfen ;) habt Bene einen weiteren Plan vereinbart? ","dateCreated":"2011-08-23 09:23:29"},{"id":31,"user":"julian.steinwachs@googlemail.com","content":"Nein wie das jetzt genau abl\u00e4uft haben wir nicht besprochen. Schickt halt mir und\/oder dem Claus einfach die fertigen Arbeiten. Wenns eilt wird der Claus euch sicher einen Schein schon austellen.","dateCreated":"2011-08-23 10:08:06"},{"id":32,"user":"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de","content":"Ok sehr gut. Ich w\u00fcrde nur gerne noch ein positives Ergebnis erreichen. Aber mal sehen man darf nicht aufgeben. \n\nViel Spa\u00df im Urlaub, ich lade weitere Ergebnisse einfach mal hoch, aber f\u00fchle dich nicht verpflichtet sie im Urlaub zu kommentieren\/\u00fcberpr\u00fcfen etc","dateCreated":"2011-08-23 10:13:47"}],"maxCommentId":32},{"users":{"benedikt.krueger@arcor.de":{"mayEdit":1,"dateTouched":"2011-08-23 14:25:55","dateRead":"2012-06-06 17:14:23"},"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-24 16:17:56"},"julian.steinwachs@googlemail.com":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-28 20:41:02"},"claus.metzner@gmx.net":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-29 13:08:43"}},"id":20,"content":"Wie gew\u00fcnscht mal f\u00fcr einen Beispielrun die Koordinaten der Punkte f\u00fcr die affine und f\u00fcr die nicht-affine Transformation im Vergleich.\n\n[image_54]\n\nDie Parameter dieses Runs:\n[tex]L=50[\/tex]\n[tex]\\\\lambda=1[\/tex]\n[tex]n=4[\/tex]\nShearing 0.15\n\nMan erkennt, dass sich die Punkte nicht viel verschieben, man kann sogar noch die Punkte sehen. Auf keinen Fall passiert das, was wir heute morgen vermutet haben, n\u00e4mlich dass die Punkte auseinandergerissen werden, weil sie nicht verbunden sind.\n\nIch schau mir dann nochmal die Energie der einzelnen Verbindungen an, vielleicht finde ich da einen Fehler oder eine Ursache.","title":"Koordinaten affin \/ nichtaffin","dateCreated":"2011-08-23 14:25:00","dateContentTouched":"2011-08-23 14:25:55","dateImagesTouched":"2011-08-23 14:25:00","dateFilesTouched":"2011-08-23 14:25:00","dateCommentsTouched":"2011-08-23 14:25:00","dateUsersTouched":"2011-08-24 16:19:05","files":[],"images":[{"url":"data\/3SUzg0jP6k\/images\/54\/coordinates_3d.png","dateCreated":"2011-08-23 14:23:09","id":54,"name":"coordinates_3d.png"}],"comments":[]},{"users":{"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de":{"mayEdit":1,"dateTouched":"2011-08-24 16:20:52","dateRead":"2012-06-06 15:53:04"},"benedikt.krueger@arcor.de":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2012-06-06 17:13:44"},"julian.steinwachs@googlemail.com":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2012-08-15 12:17:41"},"claus.metzner@gmx.net":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-29 13:09:06"}},"id":21,"content":"Wei\u00df jemand die Referenz des Buches, in welchem Julian uns die Diskussion des Euler Bucklings beim zweiten oder dritten Treffen zeigte?\n\nWar so ein kleines schwarzes.\n\nWar das Mechanical design in organisms By Stephen A. Wainwright?\n\n","title":"Referenz","dateCreated":"2011-08-24 16:19:05","dateContentTouched":"2011-08-24 16:20:52","dateImagesTouched":"2011-08-24 16:19:05","dateFilesTouched":"2011-08-24 16:19:05","dateCommentsTouched":"2011-08-25 12:54:55","dateUsersTouched":"2011-08-24 16:19:05","files":[],"images":[],"comments":[{"id":1,"user":"benedikt.krueger@arcor.de","content":"Laut Amazon ist das doch blau, das Buch von Julian ist doch schwarz mit orangener Schrift, ich habs erst gestern auf dem Schreibtisch gesehen.","dateCreated":"2011-08-24 20:47:52"},{"id":2,"user":"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de","content":"mh, aber du hast nicht gesehen wie es hei\u00dft?","dateCreated":"2011-08-25 12:26:32"},{"id":3,"user":"benedikt.krueger@arcor.de","content":"nein, leider nicht","dateCreated":"2011-08-25 12:54:55"}],"maxCommentId":3}],"users":{"Ad2hLJkG0k":{"email":"julian.steinwachs@googlemail.com","type":"editor","notificationCooldown":"3600","dateJoined":"2011-07-22 12:29:11","lastNotification":"2012-06-06 15:36:50"},"g1FdcFBBwn":{"email":"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de","type":"editor","notificationCooldown":"60","dateJoined":"2011-07-22 12:33:16","lastNotification":"2012-06-06 15:38:25"},"9dcY9QzgO1":{"email":"benedikt.krueger@arcor.de","type":"editor","notificationCooldown":"3600","dateJoined":"2011-07-22 12:33:29","lastNotification":"2012-06-06 15:36:51"},"wqxhv4Vvfm":{"email":"claus.metzner@gmx.net","type":"editor","notificationCooldown":"3600","dateJoined":"2011-07-26 09:44:31","lastNotification":"2012-06-06 15:36:51"}},"drafts":{"Ad2hLJkG0k":{"title":"","content":"","files":[],"images":[],"dateContentTouched":"2011-08-16 12:28:44","dateImagesTouched":"2011-08-16 12:28:44","dateFilesTouched":"2011-08-16 12:28:44"},"g1FdcFBBwn":{"title":"","content":"","files":[],"images":[],"dateContentTouched":"2011-08-24 16:19:05","dateImagesTouched":"2011-08-24 16:19:05","dateFilesTouched":"2011-08-24 16:19:05","users":{"michael.schmidt@physik.uni-erlangen.de":{"mayEdit":0,"dateTouched":"1985-09-02 14:00:00","dateRead":"2011-08-24 16:19:05"}}},"9dcY9QzgO1":{"title":"","content":"","files":[],"images":[],"dateContentTouched":"2011-08-23 14:25:00","dateImagesTouched":"2011-08-23 14:25:00","dateFilesTouched":"2011-08-23 14:25:00","users":{"benedikt.krueger@arcor.de":{"dateTouched":"2011-08-17 15:45:27","dateRead":"2011-08-23 14:25:00"}}},"wqxhv4Vvfm":{"title":"","content":"","files":[],"images":[],"dateContentTouched":"2011-07-26 09:44:31","dateImagesTouched":"2011-07-26 09:44:31","dateFilesTouched":"2011-07-26 09:44:31"}},"version":4}